荃灣二手上車邊到好 (7)

上一個post
荃灣二手上車邊到好 (6)

其實大把人貪新 麗城真係有啲舊

仲有邊到做到20年樓 7球以下2房
樂仔宜家都升到過哂7球

麗城打手準備緊回應你

開到7

廿年樓7球 入碧堤 馬灣先有

p 牌仔搶開post 都有

開完又無之前啲整合post
前樓豬你下次要快手啲

其實樂仔2房依家係乜嘢價位?
有啲人又話600中已經有, 有啲人又話要700才有
同埋我睇過平面圖, 樂仔2房原則都係1間大房既間隔, 要自己起幅牆才可以分開做2間房
420呎, 424呎, 435呎 三種格式, 擺傢俬邊隻易擺啲?

有啲人講成交 有啲人講開價 有啲人覺得極低層唔計 咪個個講唔同

其實你自己上番中原美聯睇就一清二楚
成交價 低層600中 中高層6尾
放盤開價就幾乎全部7字 但其實正常都有得講十零廿萬
如果想買 我覺得預6尾啦

訓緊教, 返完夜更

上埋利嘉閣
中原、美聯個網同實際開價可以差十幾廿萬美聯最離譜
同埋好多盤賣咗都擺係度引人去睇其他

唔關中原美聯事正常賣家都係開高啲預人講價
一般最後成交價都會低十幾廿萬

1001咪開囉

低層就一定600中就可以，因為你會對住工廠
600尾就會係中高層對市景，即係10，11，12，15果排
700以上就係高層對海景，即係1，2，22，23果排

冇啦 爵仔一房岩岩都成交緊640萬

仲有呀，不過唔知係咪真盤

網上盤睇完就算啦

乜廿年樓都算新？

碧堤都無你份
過馬灣啦連登仔至愛

想問雀仔停車場係私人定SHK? 月租幾錢到?

開post 唔係問題... 問題係要copy 返d 置頂內容出黎
唔係前人d 精華就無晒

有無人頭先有睇胡說樓市直播
都唔少人講荃灣樓

七成係SHK，$4300

其餘賣咗俾私人，海鮮價

Agger，不過宜家寫返再pin都得嘅

對雀仔有d興趣，不過聽講個水冷冷氣好麻煩咁

之前個post有幾個豪景業主係咁吹奏平靚正，似係想水人接貨小甜甜樓+近海，每月整間屋既錢隨時貴過管理費冇車既巴打 勸你哋諗都唔好諗

總結幾個post既用家評價: 以上車黎講，冇錢(4.5-5.5m)就考慮荃景圍，山上就環境好夠清靜，山下多車去狗鐵交通好快，山腰(荃中)就有商場

有多少少錢(6-7m)又想要會所樓就翠豐臺/韻濤居，各有各好，要睇過樓先搵到岩你心水既

有錢+人工高就直接諗愉景入場費~7m, 正常山景/園景單位7.3m左右，不過全部鑽石廳

另外呢度好熱門既工廠三寶，我分析左優劣俾大家參考
優點如下:
爵悅庭會所大，有自己餐廳，近映日灣天橋
立坊伙數最少但入場費最平
樂悠居一房兩房都有梗廚，則算實用

缺點如下:
爵悅庭有一排係望住dan6, 姐係石棺藏屍案既工廈單位，大部分一房兩房都係開放式廚房黑廁，用水冷系統冷氣，壞機要整都幾煩
立坊會所細到無倫，一面望工廈，另一面同樂悠居樓望樓 零私隱
樂悠居離映日灣夫橋最遠，行去西鐵要20分鐘腳都斷，管理處垃圾過舊樓，試過困𨋢冇人理

最後，三寶價位比荃西平係有原因: 平日落街就車來車往 仲要係大貨車 開窗就對住工廈d工業冷氣機主機，年中吸唔少廢氣，有小朋友既睇路

歡迎大家再補充下其他屋苑優劣
PS: 再貴d 就已經唔係呢個post討論既上車盤了咩海之戀 萬景峯 御凱果d 請另行開post炫富

———————————————————————————

荃灣有至少三個三寶
1. 山上：荃威荃德荃灣中心
2. 工廠三寶：爵悅庭，立坊，樂悠居
3. 荃西三寶：海之戀，柏傲灣，全城滙

所以要講清楚，好易搞亂
加返個望墳三寶
海灣, 海濱, 環宇

———————————————————————————

我聽個 friend 分析:
爵仔嘅價錢, 係買SHK嘅品牌, 值唔值得, 見仁見智
工廠三寶, 真係要計性價比的話, 一定係樂仔最抵
雖然係單棟樓, 但係因為伙數多, 市場都當佢係小型屋苑, 成交量多, 將來易轉手
依家九按嘅界線係800萬, 以2房計, 雀仔已經迫得幾近, 再升就會去到樽頸位 (類似之前納米樓嘅 400萬 樽頸位), 反而樂仔立坊嘅價錢可以追落後, 升值潛力好啲 (當然如果今時今日買樓, 不論十八區, 都預咗要守)
樂仔因為多伙數分擔, 管理費唔貴, 2房好似 $1000 有找, 2000年後落成嘅私樓之中, 都應該算係好平
室內樓底好似幾高, 用高架床都唔會太壓逼
會所設施方面, 好似都有泳池, 尖房, 網球場, 都叫滿足到基本需要啦, 其他嘢你有幾何會用
有個小型商場, 雖然係死場, 至少叫做有超市, 便利店, 快餐店, 茶餐廳, 洗衣店, 診所, 至少唔會餓死
立坊就真係一枝單棟樓, 知名度最低, 成交量少, 會所設施最少, 但價錢唔平得過其他

下次開post跟返樣板啦

樓豬 pin this

下次俾返甩p巴打開post, p牌仔推唔郁架

廿年樓，兩房，仲要7球樓下

荃灣就樂悠居廠景+低層 / 韻濤居 / 翠豐低層望F1

一係出元朗，大把選擇

$4300真係好貴

btw Plaza88剛開時個車場月租$3000

唔麻煩，係要換機嘅話得兩個牌子揀同部機貴D，保養冇乜特別

洗機換機唔洗搭棚唔洗book吊船都已經方便咗，又慳電D

可惜Plaza88已經冇晒

愉景 hsbc估價升左好多

昨日 恆生同匯豐都調高咗估價

仲有咩屋苑高左？

師兄住過？ 想問570 2-3房果隻有冇伏？個廁所好細，同埋馬桶向走廊有d奇怪

基本上整體屋苑都調高咗

今次調高好誇張
check 過全部多於1.3%

荃景圍堆40年樓齡兇宅郡業主/AA最喜歡自比 "鐵路盤" 、 "港島盤"，
第一城、美孚新邨、太古城、黃埔花園等，水新手買家接最後的火俸(45年樓齡後 做唔到30年樓按)

特別有人想水新手話到時會放寬按揭75年樓齡，咁樣同白石角堆AA話將來會起白石角站一樣的技倆，唔係絕對無可能，但幾多年之後? 機會幾大? 到時你的樓齡係咪又已經過左新上限?

仲有人想昆人話美孚新邨過45年樓齡都做到30年按揭，明明就係美孚新邨有唔同期數；一部份過左45年樓齡，一部份未過45年樓齡，未過45年樓齡先做到30年按揭

1. 45年樓齡之後做唔到30年樓按係事實
2. 多兇宅係事實
3. 唔係鐵路盤係事實

如果過45年樓齡，樓價唔會開始跑輸大市，就唔洗港島都有400幾萬就買到300中尺樓。下面個post就係講做唔到30年按揭既棲幾難放

5x年樓要放返出去係咪好難

過45年樓齡業主就要諗下棟樓有咩野可以保值吸引到下手做唔到30年按揭都肯買："鐵路盤" / "好地段" / "海景" 等因素

"鐵路盤" / "好地段" / "海景" 等過45年樓齡優質盤就自然有一定的抗跌力，但無特別優質的自然會跑輸大市

做唔到30年按揭供款自然要供多些，22年按揭 vs 30年按揭，供款一樣點解買家唔用30年按揭住好些 (新手依度唔明，就自行搵按揭專家問下)

另外一些問題係：
1. 業主成日都投訴鼠患非常嚴重
2. 樓宇問題非常多 (2021年已經：爆水管浸堂浸Lift、停電幾十個鐘，仲要自己業主自己行20幾層樓上上落落廿幾層樓來回買外賣先食飯)
3. 山邊多蟲多蚊
4. 屋苑向北無摭擋，食曬東北季後風同西北風(超凍，一月時最凍個時，荃景圍仲試過凍過打鼓嶺。)

最後，絕對唔建議新手買家接最後的火棒，做唔到30年按揭既樓最後會慢慢跑輸大市，除非新手買家無興趣再換樓住40年樓齡兇宅郡荃景圍住到塌。否則就唔應該買下手做唔到30年按揭又會跑輸大市的單位

*****其中一個兇宅郡大推手推人接自己火俸後，自己睇錯市買唔番荃灣，要走去做島民，買約20年樓齡山旮旯海邊單位。之前仲成日踩海邊單位維修費貴，得未住過海景單位新手買家先會被佢水度、信佢講嘅野。*****

依排度度估價都升左

無錯，睇完都唔中肯，唔方便就講寧靜好。 要寧靜使咩住荃灣

篇嘢好似唔係佢寫㗎, 佢都係做好心, 整合咗幾個唔同 post 嘅資料俾大家參考

都係睇類近單位成交價，你個座向係咪最近多成交？

中銀都升好多，爵仔估價高滙豐差唔多1m

你做咩咁關注我既受寵若驚

中銀個網上估垃圾嚟，個驗證碼永遠錯

我做整合咋幾個post前已經有果堆文，我將佢地合埋一個post

用welink app啦，一次show哂四行估價

住過，570即係個廳多隻窗嗰個則？個廁所正常size啦，個人覺得嗰個則抵買，可以間多間房又唔係貴好多。

你有冇親身睇過？睇相同親身睇係會唔同

都係果句，價錢反映返質素啦

平野實唔會搵到方便架喎，但冇錢又有咩選擇？一係荃景圍，一係天水圍

中價野又要方便，唔係細就係環境差，睇下要重視邊樣多d

貴野就可以有齊方便+新+環境好囉，但唔係個個都有一千萬買pc/pb架嘛

del 左荃景圍果段啦，改為荃灣上車盤推介木棉下村，芙蓉樓唐樓

thanks

嗱，呢d留言咪中肯囉

搵巴打改下篇野 keep住因應市況同大家意見更新

p 牌好似連pin 都做唔到
p 牌就爭住出呢d 承上啟下既post 啦

你小心呀，呢度講荃景圍只可以用垃圾黎形容，唔係又俾追夢人屈你吹奏架喇

我都唔明點解我幫大家整合平價~貴價既優劣 會俾人話我係吹奏

穴圓巴，不如你重開？

反正p牌post 好快沉

同埋可以更新下置頂文，2021年後 價錢都有變了
亦有巴打建議del左荃景圍佢同update一下三寶優劣 (eg 爵仔冇左餐廳好耐，水冷機其實好易整，樂仔高層都好開揚)

唔好俾個舊樓狙擊手搞到個post污煙漳氣

推介個荃灣上車盤俾大家，388萬芙蓉樓，裝修左都四正啦

都好, 不過比d 時間我整理下d template 先

你可否改下置頂文 加入多d推介

都唔係嘅，荃景園都唔垃圾嘅
四百幾萬買屋苑三百幾尺有兩房係得荃中啦，將貨就價
荃景其實都唔差，去黨鐵十分鐘多啲

得六百萬樓下畢直又想買兩房，真係得荃景圍揀

建議加埋置業post依張圖

成日問邊度抵
睇返上面張圖問下自己要咩先啦

個景幾開揚喎

個問題係篇整合文唔夠全面
得工廠三寶個缺點有寫 其他大部分都淨係賣點
最好全面少少 全部都寫下優缺點

無喎，棟棟都有幾單

p牌pin到架

係囉，再改一改佢會好d
之前我都係淨係整合大家意見咋

今次辛苦哂穴圓巴了

喺上車post 討論上車盤都俾人咬真係WTF

樓下啲巴士一上車就係F1 橋，真係ok

其實可以加埋爵仔廁所假天花上面
會見到樓上既喉
我個fd就係樓上既喉爛又唔整
搞左勁耐勁煩
聽完我都唔會再考慮呢類型樓

其實P牌post係推到嘅，但係回覆推唔到啫

呢個post宜家都响房屋台頂

中銀好癲

高成球

其他銀行估得太低姐

景觀幾正喎

我諗加返幾句已經好好多 唔係針對你雲巴 純粹講緊篇文本身可以點寫好少少 比想入手荃灣既巴絲可以全面睇下優缺點

總結幾個post既用家評價:
以上車黎講，4.5-5.5m可以考慮荃景圍，
山上環境夠清靜呎價平，但一定要駁車落地鐵站
山下多車去狗鐵交通好快，但價錢就相對高少少
山腰(荃中)就有商場 配套較好 但唔係最方便同最平
當然舊樓既大維修 保養問題 按揭成數 就要買家自己考慮

如果6m預算又唔介意細 工廠三寶同柏傲灣開放式都可以考慮 樓齡會新好多但面積相對較細 管理費都會相對較貴
特別係開放式轉手難度會較高

thankyou

等穴圓巴整合下

收到

原裝新post 上線了
荃灣二手上車邊到好 (7 Pro Max)

大家好我係綠楊打手

其實冇乜用
因為戴德梁行估價會多好多屋苑
BXC 估唔到嗰啲
但戴德梁行估到嗰啲
welink唔會估到

welink都係响BOC, HSBC, HASE, StandChart個網拎資料，而HSBC/HASE/SCB都係用戴德梁行喎

有睇過
間3房唔錯，係廁所細d同埋馬桶唔係向外牆，係近屋內怪d
反而500頭隻兩房open kitchen 個廁所好大好正

我諗可能偷咗位俾嗰隻窗，我自己係400幾嗰個兩房，廁所正常

爵仔仲有無3房800頭？

冇啦，最平叫880

美聯筍盤 網上搵樓
樓盤編號：M300495360
爵悅庭 西爵軒 (B1) 高層 D室
面積： 519呎(實) 710呎(建)
售價：$880萬 (呎價：$16,956(實) $12,394(建))
租金： $19,000 (呎價：$37(實) $27(建))
房間：1
預約睇樓：鍾貴鳳 Ella Chung 91762939

所以如果戴德估到
BOC 估吾到
welink 一樣估吾到

點解呢？戴德梁估到即係HSBC/HASE/SCB都估到，welink都會show到出嚟。如果中銀估唔到，佢只會show「B*C 沒有估價」，唔會完全冇喎

巴打，過兩日會去睇立坊，業主開308尺610萬，中高層，想問下有無今星期成交表睇？想參考下

成個荃灣咁大，其實上車盤點止得荃景圍，問題只係無講埋其他上車ga盤姐比較。
5-6m樓下 近荃灣鐵有荃錦荃豐荃昌個d，近大窩口就 荃灣花園，富麗。
較遠d 就海濱。

AA冇send黎呀，我諗500尾都可以

好唔該哂巴打

你咁講我click去睇下又真係
不過唔係賣樓理得佢升定跌咩

轉按甩保

甩保有冇話買樓之後頭幾年先得？

2年

按揭保險退保，首年可退回40%保費，兩年內可退回25%保費，三年內即可退回15%保費。由於銀行罰息條款多以2年罰息期為主，為避免罰息，一般都會在三年內退保取回15%的按保保費。

點解你地果度咁貴

墳三好底水

原本我噚日覆錯 post?

但係2年內退未過罰息, 都係預三年內退

我啱啱已經過3年，即係冇得回

愉景2房我估/希望會升到貼近$800萬

借9成嘅，18年到好少升到按揭得翻6成樓價吧

Push

預100個上車1房，諗緊雀仔定樂仔好。樂仔有梗廚好似好啲

雀仔>樂仔
多伙數大屋苑多成交易甩

你預爵仔同樂悠差40萬左右

上星期無成交？

琴日睇左個樂仔5x樓5室，開價76x萬

樂仔個廳短到由大門開始行幾步就盡
除非你鍾意煮野食或者有小朋友先要梗廚，否則都係雀仔吧，個廳長d大d
不過雀仔管理費貴。。。上年比完額外既維修基金

爵仔係屋苑, 但又未算大型屋苑 (維基話大約1,600伙)
SHK品牌, 會所設施, 屋苑管理 會好過樂仔, 但當然會喺管理費反映返
樂仔伙數都唔少 (維基話大約960伙), 仲多過映日灣, 所以成交都唔少, 又唔能夠當佢係普通單棟樓
爵仔嘅位置係轉角位, 景觀應該開揚啲, 行去西鐵站會快過樂仔1-2分鐘
但係爵仔樓下無商場 (只有1間茶餐廳), 買嘢要行去荃新2期, 或者行返去樂仔商場
立坊就真係單棟樓, 伙數少, 會所細, 無商場, 成交疏落, 感覺上比起爵仔&樂仔差半個檔次, 純粹係因為地理位置, 才會統稱為工廠三寶

如果你屋企有老人家, 小朋友, 寵物, 咁你會用多啲會所, 花園 這些設施, 感覺上啲管理費無咁嘥
如果你係年輕夫婦上班族, 每晚只係返來瞓覺, 無乜幾何會用啲設施, 感覺上啲管理費就係白俾
樂仔嘅會所都有泳池, 健身室, 桑拿房, 網球場, 基本上都夠用 (不過聽講無開好耐, 唔知點解)
管理費貴啲嘅屋苑, 管理公司嘅筆直鬆動啲, 請返嚟啲管理員會高質素啲, 例如後生啲, 有禮貌啲, 識啲英文, 工人姐姐問佢哋嘢都叫溝通到, 寫字樓唔會無人聽電話, 睇下你有無需要這些服務

個人認為05室最好，向東南
5x樓已高過對面嘉民倉，遠望中環維港景又望唔到墳景
算好好景

其實有可能係個system用錯尺數

例如同一個單位，boc data base入面係500尺，hsbc個data base就得450尺

要睇清楚佢啲料，唔一定岩架

呢間？佢已經低過銀行股價😅

02會好d,05會望到墳景

ching 層愉城幾錢入

應該唔係錯尺數，不過一個係一手賣嗰時個尺數計埋窗台，一個跟新例冇計

05室幾好，冬暖夏涼，唔洗西斜

不過主人房幅牆就係03室個房，都唔知有無厚100mm
咩聲都聽到

老實講呢啲咁雞毛蒜皮既野就唔好挑剔啦
左右隔離永遠都有人架啦幾球野唔通會一梯一伙咩

我係想表達返佢幅牆同隔離單位個房幅牆薄到hi
佢覺得雞毛蒜皮啫，可能其他人介意

雲巴點睇綠楊新村
知有幾座係狗屋
但係地鐵盤，又有地鐵管理
除左舊之外仲有冇野衰

鐵路盤實方便
不過下手應該做唔到30年按揭

綠楊廚房好細
同埋3房個則怪怪地

Lee 個app咩名？

上面有講，welink

兩人月入45000 底連津貼 扣埋MPF
有1.5M 最好荃灣邊度？

爵仔兩房

最多7.2m，新D就工廠三寶

方便，則好實用

但走廊真係好舊，同埋最遠果幾座行去狗鐵唔近

FYI有兩橦唔知點解比狗做宿舍

早幾日去睇樓見到海灣花園好似唔錯 有個有大大的靚海景見到 廳房同向又望唔到墳 咁多位巴打點睇

海灣間隔實用同大 ，但要預留一筆裝修費

有幾間都已經裝修好 好似係

咁老，第時難放d

萬景峯係少有舊樓貴過新樓ge神盤
但我睇返過去2-3年成交，原來之前已經係咁上下貴，升唔多

有靚景之後轉手實易轉

全城細2房做930萬真定假？有D懷疑

用0.8厘去計？

係喎自膠，唔記得改

呢個先啱

600幾都有得簡下

尺數大+交通方便有機會係好舊/唐樓，荃灣唔少喱啲例子

雀仔真係有個後生女，有時坐看更位

係，新樓除咗lobby靚到酒店咁之外，後生業主日日返工，放假又出街，根本好少用會所，但管理費就俾2-3千，好甘

爵仔lobby靚咩

而家咁係唔靚，10年前靚ga

所以買樓都要留意管理費支出，都唔少錢